Super Junior 15周年！繼續同行走花路相愛相殺討論區(31)

SUPER JUNIOR

Super Junior，韓國SM Entertainment於2005年推出的流行音樂男子組合，出道初期由12名成員組成，成員包括：利特、希澈、韓庚、藝聲、強仁、神童、晟敏、銀赫、東海、始源、厲旭和起範。2006年，圭賢加入Super Junior成為第13位成員。

他們在歌手、演員、主持人、DJ、模特等方面發展，演藝活動經驗豐富，活躍於演藝圈各個領域之中，發展優秀且獲獎無數。

2015年11月6日，在Super Junior出道十周年之際，設立獨立工作室廠牌LabelSJ，專屬負責其專輯製作、經紀管理等方面的事務。

Super Junior的官方歌迷名稱是ELF（Ever Lasting Friends）엘프，意思是永遠的朋友。2006年6月2日正式公開，由隊長利特命名。應援色是寶藍色（Sapphire Blue）。

韓國官方網站：
日本官方網站：
台灣官方網站：
官方Instagram：superjunior
官方Twitter：@SJofficial
官方Facebook：@superjunior
官方微博：SUPERJUNIOR
官方Youtube：
官方Vlive[1]：슈주 리턴즈 (SJ returns) - SM C&C STUDIO
官方Vlive[2]：SJ Returns FANSHIP - SM C&C STUDIO *需付費使用
官方Fansclub：Lysn - E.L.F. (엘프)

成員介紹
-以大隊承認為準-

利特 隊長
藝名：利特（이특）Lee-Teuk
本名：朴正洙（박정수）Park Jung-Soo
出生日期：1983年7月1日
身高：178cm
Instagram：
Twitter：
Weibo：Sj-special1004
Youtube Channel：이특 LEETEUK

希澈
藝名：希澈（희철）Hee-Chul
本名：金希澈（김희철）Kim Hee-Chul
出生日期：1983年7月10日
身高：179cm
Instagram：
Twitter：
Weibo：希天才
Youtube Channel[1]：김희철 KimHeeChul
Youtube Channel[2]：우주대스타김희철
Twitch：heewitch

韓庚
藝名：韓庚（한경）Han-Geng
本名：韓庚
出生日期：1984年02月09日
身高：181cm
Instagram：
Twitter：
Weibo：韩庚

藝聲
藝名：藝聲（예성）Ye-Sung
本名：金鐘雲（김종운）Kim Jong-Woon
出生日期：1984年8月24日
身高：178cm
Instagram：
Twitter：
Facebook：
Weibo：Yesung110684

強仁
藝名：強仁（강인）Kang-In
本名：金英雲（김영운）Kim Young-Woon
出生日期：1985年1月17日
身高：180cm
Instagram：
Twitter：

神童
藝名：神童（신동）Shin-Dong
本名：申東熙（신동희）Shin Dong-Hee
出生日期：1985年9月28日
身高：178cm
Instagram：

Twitter：
Weibo：神童SD928
Youtube Channel：신동댕동 Shindongdengdong

晟敏
藝名：晟敏（성민）Sung-Min
本名：李晟敏（이성민）Lee Sung-Min
出生日期：1986年1月1日
身高：175cm
Instagram：
Facebook：
Weibo：_LIUstudio_
Youtube Channel：LIUstudio 리우

銀赫
藝名：銀赫（은혁）Eun-Hyuk
本名：李赫宰（이혁재）Lee Hyuk-Jae
出生日期：1986年4月4日
身高：176cm
Instagram：
Twitter：
Weibo：haohaohyuk

始源
藝名：始源（시원）Si-Won
本名：崔始源（최시원）Choi Si-Won
出生日期：1986年4月7日
身高：182cm
Instagram：
Twitter：
Weibo：崔始源
Youtube Channel：최시원 Siwon Choi

東海
藝名：東海Dong-Hae（동해）
本名：李東海（이동해）Lee Dong-Hae
出生日期：1986年10月15日
身高：175cm
Instagram：
Twitter：
Weibo：Donghai1015
Youtube Channel： 이동해 Super Junior Donghae LEE

厲旭
藝名：厲旭（려욱）Ryeo-Wook
本名：金厲旭（김려욱）Kim Ryeo-Wook
出生日期：1987年06月21日
身高：173cm
Youtube Channel：려욱이의 아지트

起范
藝名：起范（기범）Ki Bum
本名：金起范（김기범）Kim Ki-bum
出生日期：1987年8月21日
身高：178cm
Instagram：
Twitter：
Weibo：金起范
Youtube Channel[1]：양반 김기범
[img]
Youtube Channel[2]：김기범

圭賢
藝名：圭賢（규현）Kyu-Hyun
本名：曺圭賢（조규현）Cho Kyu-Hyun
出生日期：1988年2月3日
身高：180cm
Instagram：
Twitter：
Weibo：GameGyu88
Youtube Channel：규티비 KYUHYUN
Twitch：vzeros88
Bilibili：guixian88
[/quote]

社交網站整理

大隊
官方Instagram：superjunior
官方Twitter：@SJofficial
官方Facebook：@superjunior
官方微博：SUPERJUNIOR
官方Youtube：
官方Vlive[1]：슈주 리턴즈 (SJ returns) - SM C&C STUDIO
官方Vlive[2]：SJ Returns FANSHIP - SM C&C STUDIO *需付費使用
官方Fansclub：Lysn - E.L.F. (엘프)

利特
Instagram：
Twitter：
Weibo：Sj-special1004
Youtube Channel：이특 LEETEUK

希澈
Instagram：
Twitter：
Weibo：希天才
Youtube Channel[1]：김희철 KimHeeChul
Youtube Channel[2]：우주대스타김희철
Twitch：heewitch

韓庚
Instagram：
Twitter：
Weibo：韩庚

藝聲
Instagram：
Twitter：
Facebook：예성
Weibo：Yesung110684

強仁
Instagram：
Twitter：

神童
Instagram：

Twitter：
Weibo：神童SD928
Youtube Channel：신동댕동 Shindongdengdong

晟敏
Instagram：
Twitter：（已停用）
Facebook：
Weibo：_LIUstudio_
Youtube Channel：LIUstudio 리우

銀赫
Instagram：
Twitter：
Weibo：haohaohyuk

始源
Instagram：
Twitter：
Weibo：崔始源
Youtube Channel：최시원 Siwon Choi

東海
Instagram：
Twitter：
Weibo：Donghai1015
Youtube Channel： 이동해 Super Junior Donghae LEE

厲旭
Youtube Channel：려욱이의 아지트

起范
Instagram：
Twitter：
Weibo：金起范
Youtube Channel[1]：양반 김기범
[img]
Youtube Channel[2]：김기범

圭賢
Instagram：
Twitter：
Weibo：GameGyu88
Youtube Channel：규티비 KYUHYUN
Twitch：vzeros88
Bilibili：guixian88

子團介紹
由於組合人數眾多，成員亦各有所長，為了活動不受限制，並涉足不同的音樂類型，自出道以來一共建立了五個子團體，分別為：

1. Super Junior - K.R.Y ──以抒情曲作重心的子團 [2006年至今]
由三位主唱：圭賢、厲旭和藝聲所組成的子團
*「KRY」，取三位成員英文名字之首字母而得，即圭賢Kyuhyun、厲旭Ryeowook和藝聲Yesung

2. Super Junior – T ──以韓國傳統的Trot音樂為主的子團 [2007年至今]
由利特、希澈、強仁、神童、晟敏與銀赫組成
*「T」，Trot，即韓國演歌或民謠

3. Super Junior – M ──以華語音樂為主的子團 [2008年至今]
前期成員為韓庚、始源、東海、厲旭、圭賢、周覓和Henry
後期（2011年起）成員為晟敏、銀赫、始源、東海、厲旭、圭賢、周覓和Henry
*「M」，Mandarin，即「現代標準漢語」；周覓和Henry是SJ-M當中非主隊的兩位成員

4. Super Junior – H ──以詼諧與歡樂的音樂為主的子團 [2008年至今]
成員有利特、藝聲、 強仁、神童、 晟敏與銀赫
*「H」，Happy

5. Super Junior - D & E ──以唱跳並多元音樂為主的子團 [2011年至今]
成員有東海和銀赫
*「D&E」，取兩位成員英文名字之首字母而得，即東海Donghae和銀赫Eunhyuk

SOLO介紹
除大隊和小分隊的活動外，部分成員也有進行Solo活動以進一步展現他們的才能。以下將以Solo活動之順序及以其出道曲作簡介（以Solo 專輯／單曲作準則）：

1. 圭賢 KYUHYUN
《在光化門》──〈在光化門〉（At Gwanghwamun）[2014年11月13日]

2. 厲旭 RYEOWOOK
《小王子》 ── 〈小王子〉（The Little Prince）[2016年1月28日]

3. 藝聲 YESUNG
《Here I Am》──〈Here I Am〉（문 열어봐，請開門）[2016年4月19日]

4. 希澈 HEECHUL
《Old Movie》── 〈Old Movie〉[2019年4月24日]

5.東海 DONGHAE
《Harmony》── 〈Harmony〉[2020年2月23日]

藍家指定倒數器
15th Anniversary Special Event 7/11 D-1

***

已退伍成員： 利特、希澈、藝聲、強仁、神童、晟敏、赫宰、東海、始源、厲旭、圭賢

全員軍畢！

舊Post

Super Junior 靜候歸來相愛相殺討論區

Super Junior 即將回歸繼續相愛相殺討論區(2)

Super Junior 送圭迎赫海相愛相殺討論區(3)

Super Junior 團霸Goodbye for now相愛相殺討論區(4)

Super Junior Sungmin & Kangin Stay永遠一起相愛相殺討論區(5)

Super Junior 歡迎赫海回家走花路相愛相殺討論區(6)

Super Junior 歡迎崔始源回家繼續門面生活相愛相殺討論區(7)

Super Junior 回歸警告Biong！相愛相殺討論區(8)

Super Junior 1106《Play》住相愛相殺討論區(9)

Super Junior 用Black Suit 相愛相殺 One More Chance討論區(10)

Super Junior 回歸上綜藝爆笑暴走相愛相殺討論區(11)

Super Junior Home Shopping完期待SS7大暴走相愛相殺討論區(12)

Super Junior SS7香港場瘋狂買飛相愛相殺討論區(13)

Super Junior SuperTV團綜依然相愛相殺討論區(14)

Super Junior SS7 in HK 狂歡應援相愛相殺討論區(15)

Super Junior SS8 9 10再見再相愛相殺討論區(16)

Super Junior 晟敏《Day Dream》大發相愛相殺討論區(17)

Super Junior 後續《Replay》Lo Siento 412爆紅相愛相殺討論區(18)

Super Junior 512澳門場齊齊去相愛相殺討論區(19)

Super Junior 空中飛人多啲休息相愛相殺討論區(20)

Super Junior Super TV 2 越做越好爆笑相愛相殺討論區(21)

Super Junior 厲旭退伍回家！特澈生日快樂相愛相殺討論區(22)

Super Junior DNE大隊輪流回歸大發相愛相殺討論區(23)

Super Junior D&E ‘Bout You 從頭到腳大發相愛相殺討論區(24)

Super Junior 說好的每月一Comeback相愛相殺討論區(25)

Super Junior 首張迷你專One More Time 正爆相愛相殺討論區(26)

Super Junior 厲旭迷你二輯 Drunk on love 聽出耳油相愛相殺討論區(27)

Super Junior 圭賢 The Day We Meet Again 全員軍畢相愛相殺討論區(28)

Super Junior 9人9輯[Time Slip]皇者歸來相愛相殺討論區(29)

Super Junior KRY 韓專 When We Were Us 相愛相殺討論區(30)

＊可起樓主底以快速到達舊post！
＊＊Post 20起由娛樂台遷入音樂台 - 韓國

香港買韓專攻略

買計入榜單（即Hanteo及Gaon兩個榜）及計銷量的韓專跟喜歡SuJu一樣都有很多種方法，以下根據樓主多年觀察所得，觀迎大家補充討論。
（觀察並非精密科學，以下內容僅供參考）

1. 跟香港SuJu Fans-club 買
香港目前有兩個相對大的SuJu站：SJHKELF及SJ Feat Elf
她們都會開團代購專輯，到貨速度目測沒個人代購那麼快（因為大站多人跟，看圖往往都好幾個大箱），但真的很多人跟，比較有保障。
*Facebook Instagram 均有帳號，大家可自行搜尋*

2. 跟Instagram 上的個人代購（個代）／組織買
Instagram 上有超級多的個代，當中不乏負責任的良心代購，但當然都有一些不負責任（拖時間走單走數等等）或賣簽售專。請大家要跟信得過和計銷量的代購啊。
（為避免被扣上「打手」的帽子，此處不舉例。）

3. 自己上Gmarket買
自己動手豐衣足食，想確保自己買的專輯在自己掌控下一定計入榜單，可以選擇去Gmarket買。其實不難，只要有Gmarket account，有credit card／paypal等等，都可以付款；而且順豐還會送到你府上。
目前Gmarket上比較多人買的店家是Synnara（新娜拉），最安心的是會附上小票作為證明。
其實也有Music Korea 等網購網站可以訂購，不過價錢沒優惠，而樓主也沒試用過，所以不詳述。

4. 自己飛去韓國去各大認可唱片店買
⋯⋯⋯羨慕你。
已知Music Korea是計銷量的。
*注意！SM SUM Market是不計算入銷量的 *

（樓主非打手，以前同時用1，現在2 / 3 ）

特別注意
1. 大家為什麼要買專？因為愛？還是責任？我相信大家會是BOTH。
SJ如此辛苦有了自己的廠牌，每次都超級用心出專還有宣傳、打榜，而我們可能只需要多行幾步，用安心的方法買計入榜單的專，已經幫到哥哥們的銷量！所以，請去確定計銷量的地方買，切拜
（信和計銷量嗎？以前可以告訴大家：不計；現在聽聞他們自稱有小票計銷量。信不信由你 反正樓主會選擇最安全的方法
而CD Warehouse等各大香港唱片舖，基本歸納成不計銷量）

2. 不要買簽售專！！
簽售專的問題之前已經討論過，此處不詳述，有興趣大家可以google 或微博 search文章看。簡單而言，你懷著想幫哥哥銷量的心，但變成低價收人家為了去簽售而一定要買的專，你的錢是在補貼別人而非哥哥。
何為簽售專？前人觀察，便宜得不合理和「好大隻蛤乸隨街跳」的，大家就要留意一下是不是簽售專！（PS: 簽售專不一定已拆，可以是全新未開封的）

全員軍畢，皇者歸來。
以後會有很多機會買韓專，希望每一隻出售的碟都計算銷量，幫到哥哥們 有疑問可以在這裡一起討論！

SUJU 15周年快樂！

多謝你哋成為슈주 多謝你哋同ELF一直同行

LM
15周年快樂

多謝光化門絲
15周年雖然冇得見真人睇演唱會，但係每個月有SJ return、小分隊come back同永遠嘅ep.1，今年心靈上過得好充實
不過荷包就好空虛

15周年快樂！

15周年快樂

15週年快樂💙

聽日記得買份蘋果去大電視打卡

15週年快樂啊 💙
（好想快啲見到班男人啊）

15週年快樂

唔使客氣
今年真係雖然見唔到真人 但荷包都一樣冇錢

G持

原來個個都嚟左新po!
等我仲以為點解15週年都無人出聲

洗錢好似多過上年咁

leader

15 週年快樂

15週年快樂希望班佬身體健康

15週件快樂

15週年快樂💙💙
哥哥們要身體健康 同ELF一齊走花路啊🤴🏻☺️

15周年快樂💙✨💙✨

大家一齊刷genie同melon啊

刷榜

個fm悶到瞓著

勁好睇

希大唱咁少有啲失望

唱咗2首我都開心
可能最近佢太忙好難一齊練

白日夢都係企喺度都唔唱
好耐冇睇過佢同suju一齊表演
本身今次見佢有份就好期待
不過又可能因能佢要隔離

遊戲個part真係冇剪輯版sj returns

成程勁專心勁投入

我來啦推新po

竟然推完 多謝大家

Lm

睇完新一集名畫，嘈到令人擔心音響部同字幕組會唔會工傷

到底cb先定推完呢個post先

過多幾個鐘就有9人新歌睇
好激動 ！！！💙💙💙

話說有無人投SMA
好課金啊

大家去kktix買咗飛等睇新歌+希大未

其實每一個節目都好令人擔心
兩人以上就拆天

我覺得以我哋嘅速度應該都係Cb先

9人

啱啱諗住b記拎咗獎
去叮嘢食
一返嚟就見到特隊講緊得獎感言
我頂

佢哋啲出場好突然
頭先食食下嘢阿馬又出咗嚟

睇完weekly idol對耳仔有D痛

而家準備睇
已經做好聾耳嘅心理準備

新歌好撚正

勁型

光熙嗰晚返到屋企唔知有無幻聽

希大又4秒美學
希望再上認哥/其他藍家show
可以睇開燈9人ver

新歌舞台好好睇
好有創意
終於明點解十輯會叫文藝復興
好期待主打

新飯表示! 新歌真係好正呀救命!!
舞台真係超正, LOOP住睇左好多次

成個腦都係首歌

我都係
簡直好期待主打鳥

好期待隻專
等到頸都長

表白：我真係愈嚟愈鍾意藝聲把聲

#슈퍼주니어 #SUPERJUNIOR #The10thAlbum #TheRenaissance #SUPERJUNIOR_TheRenaissance #PassionateUnit

露出擔當 朴利特

好撚型好撚型

好好睇

原來佢地係 passionate team

忍唔住係咁睇係咁聽

十輯前靠佢嚟頂癮

真係上哂癮

同埋唔係死亡打燈 個運鏡好好多，睇得清d走位
between 做左好耐cd rom 終於忍唔住留個名

不過TMA已經好過AAA同MAMA好多
AAA垃圾到睇撚到我忟

hi歡迎你

真係可以不停咁loop

呢個真 諗緊係無錢請d好嘅cam man定做咩，成日影廠景天花板係咁拉遠鏡頭都暈

好耐無咁期待新專！burn the floor個stage 完全係體現到renaissance 個感覺，勁theatrical，個舞台張力！唔知會唔會再有mv

btw 琴日d&e 個九周年ig live 甜到我糖尿

真係睇唔清 舞台嘅時候

歡迎你嚟一齊吹水

AAA真心垃圾 好掛住vlive

岩啊 AAA真係好好笑
副歌位影天花板？？？真心笑左

我個下以為自己聽錯
我聽到赫講鬼怪台詞個下：

仲要合唱，原來當我地冇到

當身邊人（老了）都無再點追，要搵人陪我吹下水

差d諗緊cam man 是咪跣腳跌咗落地
之前有d performance 運鏡都係好怪，佢地唱緊chorus個時你俾個遠鏡影個廠俾我睇做咩 好心影番centre個一個

之後高速搵番中字replay ㅋㅋ
&表示我唔存在 琴日個日專線上簽都好甜
海又同人講赫係佢嘅

自從多咗online con後
啲cam man都好似做到痴痴地咁
我明你想show off你嘅AR有幾勁
大佬你都唔係跳舞嗰陣時走去zoom個景㗎

睇完周偶之後又睇返boom boom
圭當年露額真係好屈機

係 映天花板轉轉轉 痴線

&咋我哋
不過我可以

我明啊
一齊嚟圍爐啦

周偶好真愛
好多非主打都拎出嚟
仲送咁多嘢

啲字幕都勁有心
一人一盒韓牛

周偶好似有個作家係elf黎
所以真係寵

繼續燒緊個地板咁睇班仔，好似無咁凍

兩集唔夠喉呀，好想到時打歌再上多次，雖然好難

今日都係一樣咁靚仔嘅希大

恭喜希大

佢套衫好襯佢

個口罩

新Fans留個靚名

係新飯

有無ig page推介係睇到佢地最新圖同消息？
好耐無追，又入返坑

香港翻譯

新飯

Hello

同居人赫 & 圭圭 童童係 versatile unit
好想知淨番希大同藝旭係咩 😂 AB line

新post留番個名先

LM

赫宰瞓喺地嗰張有一秒認錯咗做特哥
呢輯啲相真係好靚好鍾意

不得了
點解可以咁好睇

好中意赫戴呢d帽！少年感好重
不過我重未get到ipad display 食物相係咩事

投票啊

童童好型

好cute
琴日一邊睇，一邊係咁傻笑

贏左！恭喜晒

好期待結他紅髮海 guitarist 好吸引

ELF們聖誕快樂
祝大家平平安安
每日都快快樂樂
最緊要身體健康

教會oppa 海海上線童導又一力作
各位ELF merry xmas

咁多位ELF聖誕快樂

東海我大本命
鍾意佢既rap

聖誕快樂

大家 聖誕快樂

門絲聖誕快樂

布丁絲都聖誕快樂

東海，希澈和起範應援了強仁的新品牌 demebeta 😭

@heebunim

-莉莉

Fb 見到

買！！！！

lm

好高質

大家快啲睇多幾次MV
24小時過百萬有公約呢

啊好掛住希大d rap

講圭賢㗎
下面仲有個cm：圭賢在城北視覺殘疾人福利館公益服役結束後也沒有忘記那裏，還向福利館捐了1000個洪瑞珍三明治，感覺是個心地善良的人。

雲哥哥好正

大雲

吸血鬼伯爵嘅既視感
burn the floor 就變左做狼少年

佢呢兩三年瘦左之後，真係完全係我取向
有時搞到我對東海既心都動搖左

聽日記得睇！下面可以組個deep V小分隊

大家新年快樂！！
新一年希望快啲見到哥哥們

連elf新年快樂

Happy new year

等緊睇con

smtown都有免費嘅一日
時代變啦

16週年磚 💙 （等埋發叔個Fd等埋圭賢）

btw話說今年NCT 加埋賣咗500萬張碟

今日so town 免費真係好正
Btw super clap又拉遠鏡睇台係幾型既個台

咁多units
加上要抽小卡的話
我諗每人十隻起跳

個cam真係無進步
我想睇哥哥呀

咪係囉 無啦啦拉到個鏡勁遠 痴線

痴線 丁屎咁細粒哥哥

我當時真係睇到笑出聲
知啦知你啲特效好勁啦

放大鏡都睇唔到
好彩其他兩首正常番，不過burn the floor無左希大個四秒美學，好想要個live ver正常打燈版

between 各位連elf happy new year，希望大家2021開開心心，可以之後相約一齊睇con

啲打燈有點差

又話comeback嘅

繼續等

我等...

精神呀！！！！！！！！！

岩岩開左live
終於pick左主打
首爾落哂雪勁凍咁，海海係咁流住鼻水咁live

2月16 回歸！！！

終於有消息

好精神

開年呀！！！開心呀！！！

十年老飯 啱啱發現呢個post LM

歡迎～

打劫利是錢
不過終於！！

不知不覺就十年

快啲拎哂我啲錢

只要赫開心comfy 就去做啦
其實之前除左同海九周年live之外
佢都半消失左係ig，自己個teaser photos都遲左好幾日先post
重有TMA 個日佢red carpet同acceptance speech個樣都無笑意
TMA backstage 之前海海post haru個段，佢都無撩赫，赫自己都一野閃開左 佢真係唔開心就寫哂係塊面上面
希望赫快d開心番就好，之前重要有人係bubble攻擊佢

個荷包已經ready

佢哋開心就得啦 用唔用sns都無問題㗎
希望佢哋開開心心同健健康康就好

16/2發專輯啦
有冇人會訂

到時等睇配置先決定點賣
唔知又有幾多封呢

好期待啊
今次一定要大肆宣傳

真係不知不覺就十年啦 成個青春俾哂佢地

一定會 只係睇吓買幾多

圭圭做phantom!!! 呀好想睇！！
那些年係英國睇過勁正

嘩！好想睇圭做phantom

好想睇 不過冇online

見到呢單新聞其實真係好唔開心
哥哥們個個拍拖都小心翼翼，好低調
唯獨佢咁公開咁做，仲要明知大家對佢結婚都負面，仲要出來炒一波，真係睇見都眼火爆

飛都無得飛，喊出黎

每次佢地cb 有多d新聞佢兩公婆就好多小動作，好心啦～
對好多elf都當SJ係9個，如果佢有番少少廉恥，早日宣布退團，唔好再掛住SJ個名搵食同白賺錢。而家對佢黎講SJ個名銜可能只係掛名搵食，但係對哥哥同elf黎講係much more than that，係大家會拼死都想一齊守護落去

any肥，唔好理佢，無左個熱度無人會記得佢地。希望無點影響到哥哥們嘅心情～重有一個月多一日就cb啦！！

係，係我心目中都係得9個人
其實我唔介意佢仲留係sj ，佢留得低，應該都係哥哥們同佢有共識，但好心唔好搞啲小動作出來，見到呢啲新聞前面都掛住sj 個招牌，真係好唔開心

其實二代團行到今日真係唔容易，ELF同sj 都好盡心去守護sj 呢個招牌，唉......一言難盡

希望呢啲冇熱度既新聞快啲過去啦，唔好影響sj回稱

回歸*

佢自己靜雞雞退左就最好啦...... 唔想每次佢都拖住sj個名

有冇人仲睇緊SJ歌謠祭live

有睇
solo啲mv真係拍得好靚 好鍾意日系攝影

琴日強爸live 生日，唱生日歌聽到好似有赫海，重有童童
好大對比，有d人為左大隊利益退出，有人就死攬唔放，我理解唔到

本身幾鐘意嗰個人，發生咗嗰件事先知原來呢個人自私到仆街。
我之前以為佢退咗隊。呢排有佢新聞先知佢仲喺隊入面

mon po好耐終於有ac嚟LM
希望垃圾label生性唔好再延遲

然後岩岩睇到希大同起范個酒播
嗚 好感觸
希大真係好暖，日常羨慕佢嘅朋友

想問下邊道有得睇中文版本。聽唔明

英文字幕
或者上b站睇百藍中字

Thank you

有SJ NEWS ep 3.5 suju經理人果然係極限職業，幾時出道 個mic隊得太高，然後圭圭又嫌棄樣，笑死

曹圭嫌又出場

唔知大家睇左未？

重有起范上左蒙歌，好掛住佢
睇得出佢好緊張，不過咁耐無真係上台唱歌都正常

希望佢唔好擔心得太多 多啲上節目啦

有冇可能歸隊?

大家幫手report呢條友
抄D&E Growing pains

每個月都出一次 大家好

大家好 我哋又搞到你哥哥出唔到專啊
唔好意思囉

希望3月真係出到啦

Youtube成功
但facebook 仲有
大家幫幫手report

圭圭生日快樂

圭圭生快～希望之後musical 大發！

妖，越睇越嬲
到底廠牌做緊咩？
未見過一隻碟可以推遲咁耐.....

李晟敏幾時死？？？？

見到label咁撚垃圾本身都好撚嬲
見到李晟敏仲火滾
真係多謝label做嘢慢做嘢廢
先可以令李晟敏條仆街冇得蹭熱度

希望佢絕子絕孫

妖我都見到
好心佢地兩公婆唔好出黎獻世
講到自己咁受人喜愛咪快撚啲退出sj
用自己既人氣揾食囉

到底呢條柒頭皮肯退團未？
日9日係R新聞
屌你老味
唔撚鐘意sj個名 就炸炸林退團啦

想強仁返嚟
呢條友幾時先肯退團

重要係每次有大隊有新聞，佢就會跟住有
煩唔煩d，覺得做到佢老公咁幸福佢咁有名受到「大眾喜愛」，就唔該退團安心做金xx個老公，唔好再掛住SJ咁名係咁丟人現眼！真係人無恥就天下無敵，未見過一對咁嘅夫婦出黎所謂曬恩愛係咁令人反感

平時就無聲氣 大隊cb就即刻蒲頭
今次仲帶埋佢個好老婆上電視
好心唔好做到咁肉酸啦屌

15週年大隊fm又喺bubble呻
話自己好想上台表演但公司唔比

你確定係公司唔比？
係冇人想見你咋柒頭皮

永遠刷存在感嘅可憐隱形人

聽舊歌發覺佢都幾多line
聽到佢把死人聲就想飛撚咗佢

由其係七輯mamacita 大雲未返黎
但入面好多隻歌都勁中意，好彩而家都remake左사랑이 멎지 않게 (呀！！幾時俾我買碟)同都live過白日夢，重有islands同don’t leave me都好好聽

有時會睇番ss6 live但唔想見到同聽到佢把聲

特哥好似開返live啦！
好期待睇特哥係屋企整蛋糕
之後搞到周圍污糟曬個煩躁樣
諗起都好笑

屌佢老母李晟敏又嚟料
大家幫幫忙dislike佢

點解佢可以咁唔要臉
三十幾歲人仲成個巨嬰咁，係都要痴住SJ個名

講撚到sj阻住佢結婚咁
係咁嫌sj就快啲退隊啦
又要係咁提住so

真係以前都唔覺佢咁厚面皮

呢個女人比咗咩迷藥佢
講真佢以前都叫錫fans (基本上sj個個都係
自從佢同咗呢個女人一齊之後真係對佢改哂觀

希望佢快啲退出sj
咁出色嘅人solo就啱

可能以前錫fans都係假象。。。
見到佢搞婚禮竟然叫fans幫手剪結婚片我真係眼都突埋
不過依家連最出名個中飯都脫飯回踩
睇死呢條友過完呢排好快又冇job接等仆街

真係好彩sj冇216出輯 如果唔係實比呢條友搞觀感勁差

一隻手掌拍唔響
佢老婆係乞人憎，但係李晟敏先係最大問題
又想以SJ身分賺大錢又想娶老婆邊有咁著數嘅事

佢宜家得返班唔會洗錢嘅大愛飯咋嘛

娶到個好老婆咪有fans祝福囉

如果有成員正正常常咁結婚點會唔祝福，點會反對佢繼續喺sj活動
問題係lsm處理得極差連累大隊，依家仲越嚟越過分，真係好似俾人落降頭咁

咩叫重色輕友
依家擺明借sj過橋
見一講sj有熱度咪搏命講 黑紅都係紅呀

唔重視兄弟同fans就收皮啦

與其話佢好似俾人落降頭，倒不如係話本來佢就係一個咁嘅人，只係以前有大隊包裝掩飾得好。
同左呢個女人一齊結婚之後完全無理過自己點影響大隊名聲，淨係諗自己，無理過其他成員同fans嘅感受，但又想死R住SJ個名攞jetso，個一個食相先最核突！呢刻慶幸唔係下星期回歸俾呢兩夫婦搶fo

SJ每個人都有想做嘅野只不過大家肯為大隊犧牲。
lsm好明顯就係只顧著自己，仲要厚臉皮用SJ個名搏新聞R job

有時候睇翻舊節目見到SJ係父母兄弟姊妹都感情咁好覺得好諷刺
lsm細路就like打臉韓飯張圖撐佢哥

各位elf們同Super Junior一樣，新年進步，身體健康，成績蒸蒸日上，開開心心！

Yeahhh 大家新年快樂～
大家都要開開心心！
同埋祝哥哥cb順利～！

恭喜發財！希望快啲有得追SUJU

特哥今日個special live好正！
好期待主打隻編舞 (究竟有幾密同攰，會唔會變SPY 2.0 )
然後spoiler左兩個忙內上左全干視，圭圭個邊又應該會見到赫佢地上親綜藝都係買一送一/幾

快D出啦大佬, 15周年碟變16周年, 痴痴地線

label放完假終於開始pre sale 啦咩
岩岩碌ig個下以為自己睇錯
人黎同我買呀！！希望今次初動可以破下紀錄當送番一份15週年禮物俾哥哥佢哋

13個version 絕對想我地破產

駛唔駛咁多款

當你以為淨係可以有個人封團封，佢再整埋sub-unit封
是咪特登要湊番13呢個數字

一定係專登要13

今次係隨機封面

咁要買幾多隻先儲得齊..............................

窮學生表示完全唔知點入手

支那站買可以all一套

拼封啦 新奶奶多數買9隻就係齊封

窮人都只能隨心買小小地支持下，冇能力買齊

哥哥愛你

多謝

新飯請問邊度買佢地啲碟可以直接支持佢地

我通常喺gmarket買
唔想麻煩就直接跟ig團啦
搵返elf代購嗰啲好啦 有啲韓團代購食水好深

回帶

佢哋唔知做乜剩係得group ver 有set
個人又唔出set

唔知買幾隻好

cd rom留言
宜家smtown都會計hanteo

而家都計啦？我update 下先 多謝你

13隻啦

13隻係跟封去儲1 set
33隻係跟小卡 有望換到1set

之前買落啲album都仲未拆
this is love儲完就咁放左係度

香港買韓專攻略

買計入榜單（即Hanteo及Gaon兩個榜）及計銷量的韓專跟喜歡SuJu一樣都有很多種方法，以下根據樓主多年觀察所得，觀迎大家補充討論。
（觀察並非精密科學，以下內容僅供參考）

1. 跟香港SuJu Fans-club 買
香港目前有兩個相對大的SuJu站：SJHKELF及SJ Feat Elf
她們都會開團代購專輯，到貨速度目測沒個人代購那麼快（因為大站多人跟，看圖往往都好幾個大箱），但真的很多人跟，比較有保障。
*Facebook Instagram 均有帳號，大家可自行搜尋*

2. 跟Instagram 上的個人代購（個代）／組織買
Instagram 上有超級多的個代，當中不乏負責任的良心代購，但當然都有一些不負責任（拖時間走單走數等等）或賣簽售專。請大家要跟信得過和計銷量的代購啊。
（為避免被扣上「打手」的帽子，此處不舉例。）

3. 自己上Gmarket買
自己動手豐衣足食，想確保自己買的專輯在自己掌控下一定計入榜單，可以選擇去Gmarket買。其實不難，只要有Gmarket account，有credit card／paypal等等，都可以付款；而且順豐還會送到你府上。
目前Gmarket上比較多人買的店家是Synnara（新娜拉），最安心的是會附上小票作為證明。
其實也有Music Korea 等網購網站可以訂購，不過價錢沒優惠，而樓主也沒試用過，所以不詳述。

4. 自己飛去韓國去各大認可唱片店買
⋯⋯⋯羨慕你。
已知Music Korea是計銷量的。
*多謝連登李秀滿提供消息，SM Town現在都是計算入H榜銷量的*

（樓主非打手，以前同時用1，現在2 / 3 ）

特別注意
1. 大家為什麼要買專？因為愛？還是責任？我相信大家會是BOTH。
SJ如此辛苦有了自己的廠牌，每次都超級用心出專還有宣傳、打榜，而我們可能只需要多行幾步，用安心的方法買計入榜單的專，已經幫到哥哥們的銷量！所以，請去確定計銷量的地方買，切拜
（信和計銷量嗎？以前可以告訴大家：不計；現在聽聞他們自稱有小票計銷量。信不信由你 反正樓主會選擇最安全的方法
而CD Warehouse等各大香港唱片舖，基本歸納成不計銷量）

2. 不要買簽售專！！
簽售專的問題之前已經討論過，此處不詳述，有興趣大家可以google 或微博 search文章看。簡單而言，你懷著想幫哥哥銷量的心，但變成低價收人家為了去簽售而一定要買的專，你的錢是在補貼別人而非哥哥。
何為簽售專？前人觀察，便宜得不合理和「好大隻蛤乸隨街跳」的，大家就要留意一下是不是簽售專！（PS: 簽售專不一定已拆，可以是全新未開封的）

全員軍畢，皇者歸來。
以後會有很多機會買韓專，希望每一隻出售的碟都計算銷量，幫到哥哥們 有疑問可以在這裡一起討論！

其實我都係得個買字 睇完小卡係邊張就完

係懶得去換
有幾隻我連小卡都唔知係咩

Black suit 嗰陣時都有心機換
後尾真係冇

我嘅timeslip連外面層膠膜都冇撕
成套碟完美融入書架

先1set

最忟係個人都random封
想買set再加本命多1 2隻都唔得

係呀

正啦 咁我諗sum store都一樣計
應該唔會計啲唔計啲

我見SM Global Shop可以直接揀要邊個款

貴到嘔cheap到 自己賣就有得分

無計啦，想衝多隻本命硬食

想問下有冇人有興趣一齊夾個人封？

可以既話我想淨係要東海...

唔好意思我都要東海

哎呀 撞晒

呢度買係唔計銷量架喎，純粹比sm賺錢架咋唔好係sm global shop買啦！

上面有位話計

而且運費都特別貴 用EMS

global應該唔同sm shop

sm真心fake

咁都幾狗
冇留意開可能會係個到買咗

想問吓邊到有呢集翻譯

唔知你有冇興趣夾始源個人封？就成團

可以呀

善良嘅藝聲哥哥

就破億!!!

唔知大雲嘅金小手是咪成日都輸

同大家講返, SMTOWN &STORE (即係SM網店)係計入 Hanteo榜同Gaon榜

但係 SMTOWN &STORE 係用EMS, 運費都貴到嘔
去返gmarket會好啲

자신있어!!!

笑死

령구真係好得意

呢條咩嚟㗎

係咪廣告

間公司好勁咁

未來資產大宇 X 厲旭 "我有自信↗↗↗"

⭐️厲旭評論
和未來資產大宇一起的話!!!!
我有自信~~~~~~~~~~:>

⭐️東海評論
我是Super Junior東海! 拜託簽約我們厲旭一輩子吧

⭐️神童評論
感謝您照顧我們還有不足的厲旭..
下次..我也..有自信~~~~~~~~~!!!!!

©️The_Monsoons_KRY資源博 - 發電機
隊友愛

厲旭啊，恭喜廣告代言！廣告簽約40%的股份是我，一定得請吃飯啊！# 廣告界的藍籌股 # 冉冉升起的新星

有廣告

好鬼有愛
好似仔仔大個咁

出現啦！！！！

是咪我理解錯，renaissance 個theme呢？其實想講呢兩張title poster只係分別令我諗起super clap同2ya2yao

有無人知邊到仲有得訂Renaissance
見到好多都琴日截咗 揼心口

延咁多個月 最後離哂題

可以上gmarket 直接買
順豐直送到屋企

俾番burn the floor 個種theme個隻quality俾我呀 個時燒到㷫烚烚，一而再再而三咁delay都燒到乜都無得淨

我都期望有種復興色彩或者元素，而家似番炒之前嘅風格，定我太認真

文藝復興都可以係向重生嗰方面諗 雖然我個人都係鍾意burn the floor多啲 但呢首實在太難打歌
不過我信佢哋 佢哋揀得嘅都好 佢哋做自己鍾意嘅音樂就好

咁首要都係佢哋做自己鍾意嘅曲風，想試新嘅又好點都好，呢個十輯15周年要相信佢哋嘅選擇
只係之前個感覺都係個種theatrical style，見番又係trap concept 會諗起上隻album

文藝復興自己
返返去當年二輯時期

好多路人都應該冷靜哂 多謝label

[member]請假都要睇啊
仲打算衝去請member]

個member失敗咗

厲旭唔玩泡泡😢

HANDS UP BEYOND THE WALL
FREEDOM IS NOT FREE
I SEE THE FUTURE IN YOUR EYES

估計哥哥佢地都係因為武肺先會揀house party做主打，希望真係可以快d完，大家一齊線下追下星

到時大家記得幫手刷音源

呢個唔係問題

出配置啦 夠鐘加單

16號 香港時間6點 mnet
唔知可以點睇呢 請定假先

新ELF路過留個名。由以前完全唔聽k-pop到狂聽佢哋嘅歌，睇完佢哋嘅綜藝就會開心返。

你就好可以請定假追

Hello 歡迎你一齊嚟圍爐吹水啊
佢哋真係咩種類嘅歌都有 然後綜藝又好正 認真嘢又得

等咗咁多個月終於cb

佢哋六點先至開始
可能趕得切㗎唔請假都

好正好正！
期待House Party

新elf
歡迎你啊 睇咗人體探險隊未

扮住工睇

謝謝～
最近考緊古，睇緊，舉重嗰集笑到我肚痛
之前已經睇哂weekly idol、認識的哥哥、Super TV，SJ Returns都差唔多追哂

Yeah~ 身邊無乜人聽佢哋，可以同你哋吹下水
最近聽佢哋offical youtube channel嘅playlist，又發現咗啲hidden gems

你好呀，我都係今年先新入坑，你本命係邊個呀？

人體探險隊係咩綜藝，最近㗎？

記得睇埋至親筆記

07年㗎啦
套嘢係佢哋幾個做啲人體實驗 乜都測試下

呢套真係次次睇親都會笑到標眼水
神童打乞嗤個段我會笑到抖唔到氣

仲有大雲嘅倒退人生

仲有水中人工呼吸

人體探檢隊 至親筆記 先見之明入坑必睇
想當年由好中意睇晒變左好L中意

跳章魚舞太認真
BTW佢人設同而家咁唔同
等我遲啲睇至親筆記同先見之明先

海 / 雲
你呢？

係咪舉重失敗果集？

有套係雲調轉個人玩平衡木果個係咩節目？

多謝推介，慢慢睇返先！

本身因為始源入坑

慢慢已經變咗團飯真係個個都咁鐘意！

house party mv teaser出咗了，仲未平息到原來burn the floor 唔係最主打歌嘅心理

另外如果版上大家有時間可以幫手打音源榜
簡單d 講就係
1. 買melon/ genie嘅套餐
2. 到3月16日根據教學激活套餐
3. 係專輯派台首一小時下載完音樂平台melon/ genie嘅音樂mp3
4. 删去手機嘅mp3檔(删前可以揾個google drive 備份)
5. 跟歌單聽歌(自動loop)

非常簡單，而且唔貴都係幾十 一百呢d金額。而音樂節目佔好重比例係音源分，愈多帳戶聽同下載就愈高分，所以聽歌好重要！

有意團購套餐請ig揾藍家音源教學@hkelf_streaming 佢地有幫手代購melon/ genie嘅100次聽歌+ 下載 or 30天任聽+ 下載，睇佢地post 3月12日會截止

仲係學生嘅你都可以幫手聽歌！因為有人美心善嘅elf買咗帳戶，希望有時間嘅你(除咗今年DSE 考生啦) 可以幫手聽歌，一樣都係去佢地ig page 唔洗怕羞直接dm 佢地就ok

有任何唔明白嘅地方可以係post 問/ 係tg 谷問/問音源組

最近始源個人channel upload咗佢同旭一齊食飯既片,2條友原來16年來無試過同枱2人食飯真係難以想像,另一個應該係神童從來冇試過同東海一齊私下食飯,話怕尷尬,但明明之前一齊做mc做節目

旭既廣告花絮片出咗啦, 自信旭因為當初始源喺節目提及佢2個喺演唱會爭吵既軼事反而變咗一個商機令到旭出道以來16年第1次拍個人廣告,旭話好緊張不安尷尬,但係專業既演技令佢2 take 就可以搞掂,好嘢

可能本身不安感令佢拍既時候做返個不安既表情反而令佢好快上手,最令我窩心係始源有去現場為佢打氣,臨走時2個仲攬攬,本身以前冇追開以為佢2個係比較唔咬弦,但由此可以睇到始源為人暖男細心為成員著想既一面,仲為旭打氣令佢冇咁驚,始終自己一個拍對住鏡頭係唔同大隊一齊

中段仲對鏡頭講愛始源哥多謝,愛佢咁話,好窩心短短幾分鐘都睇到好開心

人體探險隊可以係邊到翻睇？
之前淨係搵到啲capture又低清

得b站有全集
不過都低清 始終十幾年前

house party mv 快閃問答嘅片出咗啦,官方嘅有中文字幕,個個都話想去利隊屋企開party搗亂,知佢鐘意乾淨反而成班想去搞亂檔

有啲話想去始源屋企,覺得佢會有好多紅酒美食可以狂飲狂食

想知詳情快啲睇啦

COMEBACK SCHEDULE

3.13 21:10 MBC 全知干預視角
3.14 20:20 MBN 多吃家
3.14 22:05 SBS 傳奇的舞臺
3.16 13:00 SJ Returns 十輯製作花絮
3.16 16:00 今日的名人 Musicshow Live
3.16 17:00 House Party M/V
3.16 18:00 Mnet Comeback Show
3.18 19:00 KBS電台 姜漢娜的提高音量
3.18 M!Countdown 打歌初舞台

(未完待續..

期待!!
Mnet Comeback Show 呢個係咪會有live?

我都想知呢個節目係咪代表打榜可以爭1位？

果然係disco pop，好funky vibe，似bruno mars 24K magic 個d一聽會想跟住一齊跳舞，勁中毒嘅melody 好岩夏天！！

平時音樂放送先有 已知會上MCD同Music Bank

可能會無 但twitch通常會有人開台轉播

早幾日睇左神童同銀魚上新穎的整理，熱下身
期待全知干預視角，9個人實嘈到拆天

為翻譯組嘅耳仔默哀一秒，睇到d clips都覺得好嘈
哥哥們完全係逆生長。。果然老嘅只有ELF
痛善經理人～10周年粗卡 希望你會同哥哥一路走落去，呢個極限職業唔是普通人可以做 做到10年咁耐已經變左好似family咁 (諗起岩岩多吃家預告個度赫講起媽媽健康出問題，始源好緊張幫手搵相熟醫院，佢個排訓唔到圭圭又陪住佢，真係變左一家人咁互相支持好warm好滾動）

KyuTV YouTube開緊live

真係好靚仔好好聽

好好聽好powerful呀佢把聲
睇唔慣佢整起啲頭髮添

係不一樣嘅charming

仲有兩日咋!
Genie melon stand by!!

正規十輯

整起露額都相當有型喎！

sorry 想問下 16號香港咩時間喺邊度睇到佢地嘅live ? 仲係乜都未搞清麻煩大家了

應該係香港時間6點
電視台放送嚟
未知海外點樣睇 要再等消息

聽日就係啦！好興奮呀

請比啲啟示我呀，在光化門絲我攞咗假呀！！！！！

我都等緊消息

但有得睇應該都冇中字？

我都想睇 好期待呀！
希望睇唔到live都有重溫啦！

冇架

應該會有人錄

大家加油啊

李赫宰先生，請停止狙擊我弱小嘅心臟
有dance break啊啊啊！！！

重有兩個鐘韓國就16/3，加單要快呀各位

3.13 22:10 MBC 全知干預視角

3.14 20:20 MBN 多吃家
3.14 22:05 SBS 傳奇的舞臺

3.16 13:00 SJ Returns 十輯製作花絮
3.16 16:00 今日的名人 Musicshow Live
3.16 17:00 House Party M/V
3.16 18:00 Mnet Comeback Show (22:30重播)

3.17 13:00 SJ Returns 十輯製作花絮

3.18 13:00 SJ Returns 十輯製作花絮
3.18 17:00 M!Countdown 打歌初舞臺
3.18 19:00 KBS電臺 姜漢娜的提高音量
3.18 _ : _ 爸爸還沒睡 After_zzZ

3.19 13:00 SJ Returns 十輯製作花絮
3.19 15:00 音樂銀行 打歌舞臺
3.19 18:20 Mnet 看見你的聲音8

3.20 18:40 TVN 驚人的星期六
3.20 14:40 MBC 音樂中心 打歌舞臺
3.20 22:10 MBC 全知干預視角

3.21 14:50 SBS 人氣歌謠 打歌舞臺

好忙好多嘢睇呀

終於等到呢一日啦

SJ Returns 十輯花絮有得睇喇！！

睇完好想跟住佢哋跳呀

好期待comeback舞台啊

到時求link各位elf們

聽咗新歌了
終於明點解雲最近成日講oh my god

來了來了！！刷音源架各位！！

點算

嘩！同少時I got a boy 有點似

有點想不到

首歌搞咩。。。
到底首title同文藝復興有咩關係。。。
burn the floor正好多

有金希澈嘅U 好感動

中間勁多rap
但highlight個度係好聽嘅

不過我都係鐘意burn the floor多啲 太驚艷

Burn the floor太正 而且一直都用文藝復興做十輯主題
house party

笑到痴線 又講腳臭
小旭好偉大

即場叫65聞腳 到底佢哋有冇當過自己係idol
仲有神童離婚梗

冇
十指交纏仲要
手指同腳指

浪費晒首burn the floor佢值得更好

當你以為佢哋已經夠顛夠唔顧形象嘅時候......

刷歌嘅時候
已經覺得More days with you 好好聽

ELF成功整喊曺圭賢
不過More days with you真係好好聽
繼marry u同I do之後又係用嚟整喊自己

House Party 嘅live 幾正

勁好聽 又一首好正嘅fan song

Agger
聽耐咗就唔覺得奇怪 好似少時IGAB咁
而家個腦係咁loop this is my house party

講洗腦嚟講我諗真係house party勁啲嘅
聽一次已經成個腦都係this is my house party (但完全唔記得其他位
主要係講咗文藝復興成半年 先行嘅btf出嚟又好中concept
突然嚟首house party 真係幾九唔搭八
如果唔係呢個主題下出house party應該都ok..

不過首house party都幾有為咗配合肺炎時局而出嘅feel...

好有社會責任

講開好多rap
我發現全隊得最鍾意rap嘅rap圭無份

mv無郁過嘅

應該係太多人stream 個counter又hang 左

要等佢嘔返啲view出嚟

留意到歌詞都係話大家要戴口罩先盡興，出唔到街就屋企party啦，隻歌中毒性高，但歌詞咁貼地顯得好唔吸引人注目，2邊不討好咁囉…

最主要都係文藝復興問題啦，唔係我地咬住呢點，而係sm定咗呢個風格，elf們當然有返個相應嘅合理期待㗎嘛……

首歌都冇點突顯到k.r.y.主唱實力，不過可能礙於風格想大家開心就冇再突顯任何成員啩

ending笑死

覺得SM太貪心左嘅感覺，如果係後續做主打可能都無咁突兀，大家都係俾佢個renaissance concept同burn the floor 搞到覺得個theme會好正，點知house party個曲風咁唔同，唔係首歌差，只係有d格格不入嘅感覺。

我等緊佢哋突破key嘅ending fairy

83兩個令人夢回2006 嘅感覺
不過希大係咁眼碌碌左右望cut未最後忍唔住真係笑死

我都覺house party啱做後續多啲
感覺首歌之後都未必會成日唱 好似A-CHA SPY咁

佢心諗 cut未?未cut? 自己都忍唔住笑

BURN THE FLOOR睇編舞就似下首SPY了

Pass pass pass
佢哋練house party嗰陣已經唔記得咗burn the floor點跳

型到裂 但係東海除左件褸冇得fing

又係個d勁走位 (重要係黑暗中走位)，無左d人會跳唔到

好想叫海海停止舉太多鐵
佢岩岩退伍個身形係岩岩好，太bulk真係會顯矮

同日加映
東海mini concert

呢D唔係矮！係可愛！

唔好打我
咁無人可以抵擋猛虎撒嬌

啲回憶返晒嚟呀

真係好好笑，佢個樣：原來而家啲Ending 咁鬼長㗎咩
佢呢個造型真係太好睇

black suit個concept 真係世一，全員顏值巔峰，西裝無得輸 所以個次投票毫無懸念都係第一！
然後除左사랑이 멎지 않게，好想佢地remake 埋 백일몽 成日都會J埋SS6個live，可惜無大雲，之前v live又淨係得半首

同感!!
我覺得MAMACITA隻碟好多歌都好正，我會特登搵有雲嘅live版聽

呢首歌比金希澈搞到我面對唔到
7輯仲有island都好正

7輯入面首首ballad都正到cls，除左上面兩首，islands同始源首don’t leave me 都好好聽，海海首shirt又好炒熱氣氛，後續this is love個mic stand arrangement又係好好睇，重要赫海雙人舞

希大唔記得上去個下真係好好笑
之後係秦場(?) 爬上去再落番重上真係笑死，明明係好sad嘅歌
但睇SS6 islands會跟住特哥喊
每次睇都忍唔住諗起個時嘅佢承受左太多

最好笑係個台會轉 所有成員望住金希澈係下面
尤其係晟敏同強爸個反應

私心推介Let’s Not

SJ嘅ballad真係首首都好聽

我推介
love disease (由其係KRY版)
daydream (大雲臨入伍個場SS5嘅嘆息)
too late + it’s you (SS7 live好撚正)
a short journey 好掛住強爸

She’s gone, coagulation同dorothy 都好好聽

J聲真係一流
每次想沈澱下心情都會開黎聽
好好聽

我竟然講漏咗希大最愛嘅Dorothy
呢首真係kry神曲

圭有首solo都好聽
the day we felt the distance
睇埋歌詞勁心碎

呢首我都鍾意

Dorothy應該係毋庸置疑既第一名

so i同someday都好正
dorothy世界第一

係我心目中
赫海嘅冬愛都係世界第一

覺得厲旭好正 但知名度,fans中喜愛度唔高

呢度好多旭飯㗎

好正😍😍😍😍😍😍東海呀！

‘bout you無左赫宰 差啲醒唔起係咩歌
赫宰赫宰赫宰赫宰赫宰赫宰

老實講，睇到眼濕濕
利申唔係ELF，但係U同Black Suit都係我好鍾意既仲有 It's You

旭飯

It’s You 真係好好聽
ss7嗰場

SS7連住too late蒙眼嘅it’s you
勁想問導演line點解設計到咁正嘅stage

仲有大雲走之前個場ss5
賢旭唱完希澈個句 然後大雲升上嚟標高音
勁有感染力 睇到好心痛

頂又諗起一路走來
次次睇都喊到癲

唔多追星，所以唔識想問吓
發行第一日音源得no.30 係咪正常
係咪打歌之後就會升翻上嚟

黑絲蒙眼play加velvet robe真係無得輸 導演line真係好明ELF想睇咩
但俾一開頭嘅海海搞到笑左，佢紮得太緊搞到開唔到眼個下，真係傻得好可愛

好似算唔差？

全部都勁正
Mirror呢

佢哋喺Hidden Track唱嘅版本(Mirror)最正
啱啱去Youtube搵竟然無咗

絲打你新入坑但都睇好多綜藝喎，我都係昨晚先睇完Hidden Track, live唱完更加吸引人追返去聽，你可能要去b站搵返個live

旭旭之前講過好鐘意白日夢，聽各位推薦mamacita專輯好多歌都正，我即刻去聽下，真係聽出耳油

K.R.Y 係hidden track 唱嗰首shadowless都好正

係咪其他集數㗎，本身睇果集冇嘅？

聽咗了，3個互相和音真係聽到起雞皮，3大主唱一唱live就將首歌昇華

終於都睇咗個comeback show，睇返audition，出道到第一次一位啲片有啲感觸好感激佢地堅持走到而家，一路走來真係唔容易

原來呢到咁多elf出嚟做野之後都好少追oppa們，但每次佢地comeback或者得閒睇佢哋啲綜藝，個種飯心又湧出黎
ps 有冇人都係鍾意83line

youtube official mv仲係得2.3m，大家要博盡10m呀！

尋日d片上哂香港YouTube 熱門

聽晒成隻album 除咗已經公開咗嘅歌
paradox同closer都好好聽
幻想到演唱會唱嘅畫面
幾時先會有ss9

YouTube 發燒13啦 大家加油

behind film~~

我都好想睇，淨係喺Youtube睇以前演唱會啲片都已經覺得好正

我都係
少左好多追
但佢哋啲綜藝真係好正

好掛住無限loop嘅rockstar同super duper
House party都好有潛質比佢哋玩壞

唔知有冇人睇過B站嘅周六夜貓貓party
佢將赫雲key咗落tom&jerry 仲有特圭海
加埋配音笑死我

又有新嘢睇，多到追唔切

我都超鍾意Let’s not!!

SJ嚟講算唔差
次次爆銷量然後音源仆到好直 刷極都唔起

特哥又中槍

任何人俾邪惡嘅忙內講完都中槍

十輯小卡

除咗李東海

祝我中到東海同媽媽張小卡

我又要好可愛呀

邊度仲可以訂到個人版想買比女朋友做生日禮物

真，其實今次首日銷量(hanteo chart record 22.6k)，高過9輯
但音源真係搞唔掂

要指定成員嗎？
唔指定都仲有嘅 指定嘅就冇啦 官方講明要隨機

係唯有去唱片鋪撞下手神

因為之前都有人夾成套嘅 但係應該都截晒

個人封應該要等實體舖返咗貨先有得揀，遲下可以去信和望下

佢最鍾意赫 搵carousell都無晒

巴打成套送算啦 九隻square ver千一包埋運費直接送上女朋友屋企

咁你要等下啦 收到貨之後可能會有人換/放封
過2 3日信和嗰啲應該會收到大貨 去碰下運氣

唔該咁多位

海海真係好可愛 搵埋媽媽做小卡
1/2機會希望大家都會中 福如東海

赫真係有啲難 算係最搶手嘅
睇吓大唱片舖會唔會咁啱有貨啦
真心 買晒成套可能仲快

如果你唔介意等，其實我訂左三隻赫封 琴日見到gmarket 有間計hanteo 不過加多幾千won 可以揀封
唔知做咩計錯數當左個人封有三張小卡

海海媽媽真係好有貴氣同純個人感覺，覺得有少少混血感

幾時會有

佢而家寫係preparing for shipment
我另外個set order 就到左warehouse

我見到你講個間 赫海要加7000won都賣晒
神馬就淨係加1000won

佢哋之前係15週年live著嗰件half zip up hoodies 我依家越睇越想買😭但係搵左好耐邊到都冇得買啦😭好後悔嗰陣冇買到。。。

抱抱神社馬社
between 琴日唔洗加咁多
之前好似加重少，唔記得lu，最誇張係圭圭加差唔多成萬won

韓國嗰邊比較多圭仔solo stan/路人fans

我問咗間ig shop 如果無可唔可以同你要一張

希望巴打你成功買到～
唔係我都諗住睇下同人換唔換到海封 / 雲封

痴撚線 成2舊水
不如買晒成套啦 都係千七蚊

李秀滿的ATM

우리 圭圭國民度真係好高
phantom 今日開演啦！
個stage好靚！！

我自己都係買曬成set 因為又想要圭聲赫海 好難抽中 而且佢哋咁多人都係想要尼啲 咁不如買曬 一定中想要既。

岩😭😭連Carousell 我都搵曬 都冇😢唉 下次岀週邊睇岩既真係唔好諗🤯

我九個都愛 無煩惱
Suju真係好難搵最愛 因為每一個都好特別好值得欣賞

亂入咗兩日唔記得介紹自己
10年kpop飯 但係追sj就去到mamacita嗰陣
最愛李東海 但係比李赫宰搶咗 所以我要晒全部

間shop聽日覆我 唔該晒巴打

剪呢條片嘅真係天才
最好嘢係一個月前出 比佢中埋今次cb主題 house party

同我諗法完全一樣
連想要嘅都一樣 LOL

kry上odg有啲搞笑 明顯睇到三個人唔同style

睇專輯好多係中輸 感覺上佢哋係韓國唔太多fans

啊！！！好想睇con啊！

今日mcountdown回歸喇
有house party同burn the floor嘅舞台
好期待 唔知邊個會做ending fairy呢

請問咩係ending fairy

係ending 個幾秒比攝影機影大頭嘅成員

之前見過人講SuJu應該會係真喘氣

之前睇super clap神童個樣好正，好認真但氣喘又笑得出

大家覺得利隊今次有冇個髮型有冇復興嘅感覺，好懷舊

YouTube search “SHINee ending fairy”就明可以玩到幾癲

終於6M Views

咁日升得好快呀

今

好似係因為印尼個邊啲ELF

嚟緊sj有紀錄片喺韓國戲院有得睇？！

好似係如果香港都有得上就好

想睇

係呀 今朝睇先5M

已經6.3M

6.6M LU

要中字呀

澈早兩日都好可愛

下？？真架？
要拉男友陪我睇

諗起都覺得好笑
呢幾日好多嘢睇，都仲未追得切
仲見到有報導話佢哋去左錄柳熙烈的寫生簿

new elf嘅我發現mamacita/this is love集碟好正
美中不足係藝聲入伍，而我本命係佢

佢話佢唔知咩係ending fairy 因為15年前無

佢哋真係好勁呀🤩

岩岩去睇已經7M
香港個熱門反而係u高過house party2名😂

睇完vlive MV花絮
赫海老夫老妻好煩 又係度放閃
小旭話活動兩週 又係得咁少？

之前睇con佢哋表現左幾首快歌已經喘到講唔到嘢

最中意7輯

有翻blacksuit嗰陣嘅感覺

鍾意8輯
Black suit 入坑，本命海同雲

以前一齊追SuJu嘅朋友都有睇U

馬好似係喘得最犀利嘅 會喘到唱唔到歌
但係kry好癲 汗都唔出 仲可以同你標高音

我本命都係雲啊
呢兩首藝聲退伍之後有喺演唱會唱過，super show同佢solo concert 都有唱，彌補下

完全覺得SM玩壞咗開頭嘅SJ
雖然sorry sorry真係好紅
但之後啲洗腦歌搞到好多人以為SJ係無乜特色
去到7輯 10周年 8輯就搵返晒佢地既優點

金小手嘅mamacita 每次都覺得好可愛

佢兩個真係好煩
btw, 好期待D&E十周年活動

kry真係癲
點跳都標到高音
但圭賢會出好多汗

其實都唔明點解sorry sorry 會咁紅
第一次聽覺得好難聽

black suit同this is love都好正
我都中意後期啲快歌多啲

我一開始都係
聽多幾次就覺得好好聽

應該係因為洗腦😂
其實江南style都唔係好好聽 但係都紅到爆😂

我鍾意 Sorry Sorry - Answer 多過 Sorry Sorry

同感
以前追韓圈個時都唔明點解sorry sorry 會紅
所以都冇咩留意sj ，淨係會睇下綜藝
點知海同赫番來個時出8輯 black suit，真係完全合我口味
成熟男人最正

陣佬味真係好正

Sorry sorry answer再接著sorry sorry好正
Sorry sorry就咁聽唔係好好聽但係live就好正

全隊visual最高峰

其實我都好中意superman
真係好型

我都係 我每隔一段時間都會LOOP 一次

係live真係好好J

等開場一齊合唱Superman真係會起雞皮

我都係因為佢哋陣佬味返咗嚟
由其李東海個反差

佬味係重點

你睇完馬始 就會覺得其他都唔係出好多汗

SS8嘅LIVE兩首連住
仲有K.R.Y.同雲SOLO嘅Sorry Sorry Answer 都好正

SS4 Sorry Sorry Answer 嘅赫令當年嘅我跌左入坑底 年輕嘅肉體，不過隨住年紀大左，赫SS8個種唔洗除衫隨住音樂輕輕扭下都已經殺死人
一開始雲個adlib真係好想佢出R&B 歌嘅solo

講開kry，除左dorothy，個時live 嘅my love my kiss my heart 都好正

係

一聽到superman已經叫到黐線
唉又講演唱會
好想去呀cry

House Party MV Trend #10 緊
7.9M

距離special video仲有1/5嘅路 加油呀大家

記得睇MCD

依家playlist一播到song for you就諗起好耐冇睇演唱會

啱啱開始睇直播
不過睇節目單就知SJ應該會係最後

請問喺邊睇呀?

直播可以係官網睇
之後youtube都會有嘅

馬係眾人中出汗最多，睇親live stage未跳已經流緊，所以佢成日頂唔順要將件外套或者恤衫穿喺條腰再睇，新人時期唔敢除衫應該真係全身會濕哂扭到毛巾果種

係呀係呀！上次講咗今年10週年，會再有活動好期待

謝謝

疫情下暫時乜都唔駛諗啦……我未去過韓國可以嘅話都想飛去睇

又要虐待單身狗
我哋&嘅位置已經無咗㗎啦

今日係薄荷綠嘅燒地板
SJ係咪打算做防疫大使喇

睇佢2個夠羨慕旁人

完全miss咗...係咪完咗鳥

今日結尾妖精
李東海 申東熙 曺圭賢

完咗 但係已經有fancam睇

仲有個人fancam但係我等齊8個先

Burn the Floor 好正呀!! 成大半首歌都係無乜光，究竟點樣做到唔撞到人
另外House Party隻舞都好多得意嘅details，好鍾意見到佢哋表演時嘅互動
馬始見到자신있어個樣

又拎 자신있어 嚟玩 仲要馬馬個樣 笑死
仲有留意最尾個陣 馬始又亂用臉
呢個門面真係呢

same
愈睇live performance就愈想去
勁耐無睇過show，以前睇開rock show，估唔到而家變咗kpop

係囉 我睇完都係咁樣諗
咁黑都表現到咁完美
咁多年團魂 兄弟情唔係講笑

要睇結尾妖精睇呢度

好耐無睇con勁想睇
我都睇開外國pop rock band show
兩樣都睇無問題，係你個荷包承唔承受到

現場super show 好正SS8 我第一次飛首爾場，個氣氛勁正

而家想睇都無得睇嗰下慘

我都係！ss8係我第一場韓場好彩嗰次有去到！

同香港場有咩特別唔同嘅地方?

要佢地靜係mission impossible
佢哋只係想試哂d假髮道具黎玩

見到希澈好感動呀

好好好好型
點解哥哥咁好J

自super clap開始已經勁留意佢個古靈精怪樣，好期待佢啲表情

我早幾日先重溫過After mom falls asleep

我都係呀！聽kpop前只聽同去rock show ，見我個名都知，但近年反而停唔到咁狂睇，比人話我成日霸住個電視狂睇佢地

請問呢個咩節目呀？真係有排睇正呀

爸爸還沒睡

赫宰的直拍好正

9,263,941啦!!

大家一齊刷!!

對錯全看李赫宰 學舞必睇赫嘅直拍
一睇赫跳舞就停唔到，果然係自體發光寶石美男

衝埋melon genie

見到馬始thumbnail個樣會有聲

昇材好耐無見你入嚟啦

Nice to meet you, my name 李赫宰
佢跳舞完全係有一種effortless嘅感覺

移動海又腳底抹油唔知自己走去邊然後笑場
(係我濾鏡太重定點）佢一開始又上下打量赫

個佈景超華麗
btw House Party越聽越洗腦
加埋中間個bridge又幾過癮

佢哋自己玩自己 明明都無大聲過

HOUSE PARTY 舞台好正 睇完之後好開心

hello

認同，中間段野先係精髓

最緊要大家都happy

各位唔好停呀 而家sketchbook又有我哋老少年喇

Sorry係聽日 見到圖以為今日

宜家努力補緊綜藝 好開心

我睇到眼花耳鳴 無中字睇一次 有又睇一次 然後仲要睇埋彈幕

呢幾日日頭streaming 凌晨鎖咗榜先補綜藝

YouTube 熱門 6，8，13

為大家介紹 呢個係我哋嘅門面 馬始源

本身諗住cap晒佢哋啲造型
點知佢哋玩到我都睇唔切
呢班真係癲佬嚟㗎

果然係門面
亂用樣都冇有怕

銀魚戴嗰副眼鏡同個啤酒樽嗰下我完全爆笑
根本係一班唔顧形象又crazy嘅idol

成功洗腦，收返之前話佢唔好果番意見先

我嘅本命呀

而家先得閒睇得返佢哋個live,點解要矇咗已退隊嘅3位成員，本身live時都矇住咗？

幾歡樂丫，啱晒而家係屋企咁悶既日子

應該係因為韓國有肖像權

Idolchamp落後緊
其實入面有3個關SJ事既投票 但好似chur呢個先緊要啲

MV 10m views la!!!

yeah!! 唔知會有咩片呢
希望係dance practice

極少有practice 片好陰公

怪唔得升得咁快

抗疫公益歌

勁！繼續升繼續升
音源都要衝呀

對iu既話 真係要搏盡佢拎翻個1位嚟
其實除咗YouTube仲有啲咩要幫手碌？

推
唔識點搞隨便問

尋日個STAGE 咁過隱既CROSS 厲旭個廣告
但burn the floor 既燈做得好差, 黑到

睇左佢地去season b 個集, 神童勁好笑
仲有爸爸還沒睡 笑死我 成班痴線佬

好多綜藝未睇，正呀，但大家都要幫手繼續刷

除左champion song of this week仲有邊個?

MV PROMOTION

rain 俾佢地搞到癲左 重有下集
夢回以前二代上綜藝嘅感覺
岩岩睇番特學院強心臟跳rainism

不過唔理條友喇
我哋啲綜藝都睇唔切喇

赫話佢哋著到乞衣咁拍唔到
不過我好想要燒地板practice 我想睇啲燈點執返

好想睇behind film d NG片

自體發光寶石美男係唔需要靠靚衫嘅
咁多年係咪淨係得Super Clap有正式dance practice片

藍天白雲背景嗰陣都有㗎
嗰啲雖然極低清但啲腳步聲勁齊

sexy free single同U都有 仲係藍天白雲背景嗰陣

以下係自體發光寶石美男對大家既話

笑死
有人話係anti專登tag痰得菜
點知真係比世衛留意到仲要del埋account

360p
濛到樣都認唔到，但係勁齊，而且sexy free single隻舞好好睇
呢首歌我喺youtube睇完SS8 live 之後狂loop

1集得咁短好唔夠喉
勁快睇左一下就完左咁

海好可愛

佢首歌哈哈哈（厲旭笑聲）

岩，一開頭都好唔鍾意
聽聽下又覺得幾好聽

House party勁洗腦

厲旭: 哈哈哈哈

衝出宇宙嘅笑聲

是日music bank結尾妖精：
崔始源 金厲旭
兩個都拎手寫紙仔

我記得佢有講間房亂七八糟執唔到所以唔拍

今日係粉紅色裇衫嘅燒地板
雖然比人cut得一半
不過終於發現原來馬始打燈個part 佢哋唔掉燈就唔洗執

house party今日終於睇到無刪剪過嘅版本
紫色西裝好襯佢哋呀

佢哋今日張紙仔嘅意思
馬始: COVID19前線人員
旭: 感謝你 我愛你

完左LIVE即刻有片

佢哋多謝COVID-19醫護人員

東海水同竹網銀魚又黎啦
改歌詞到會唔記得左原本個歌詞係點，笑死

希大真係好靚，佢咁紮起辮令我諗起似當年嘅哥哥
btw, 約飯同賢旭情侶裝

Btf 真係好正英氣到癲咗

我諗比個concept令大家期待嘅感覺唔同，但live stage睇好正，尤其最後個個喘氣個樣

話說佢人高但跳舞又真係跳得幾好,以前比較人多都冇乜留意佢跳

其實hair spray見佢倒立(?)果個動作幾驚喜 平時大家都focus佢顏藝

其實馬始真係各方面都好努力
今日music bank有fancam 最尾又亂用樣喇
同埋旭企佢隔離個身高差真係好可愛

馬始係最貼地嘅富二代
各方面都feel到佢好敬重哥哥又好愛錫弟弟
源圭源圭源圭！

Pish

諗起SJ Returns逃出食堂
馬始笑住默默食哥哥唔想再食嘅嘢，仲要話鍾意食
睇佢個樣似CEO/議員，但其實癲起上嚟應該係 top 3

芝士蛋糕
嗰陣佢係限定忙內真係好好笑 希大都嚇親
可惜因為8個c無得出咁多鏡
Super tv2佢又係萬能忙內嚟

個時圭圭上熊孩子都講過以為自己癲，點知見識過班哥哥覺得自己係正常人，最癲個三個係特哥大雲同始源

明明大家都係癲嘅何必分咁清楚
話自己正常都只係係SJ入面相對地正常

returns啲PD話最癲係李東海
其實最正常嘅係希大

金希澈只係個扮傻佬嘅正常人

竟然係東海
多得佢哋咁癲我哋睇綜藝先咁開心，已經變咗精神食糧

呢個真 圭都係咁講
其實至親line同童童係相對上正常
靈九呢排個畫風走偏到同最癲個三個有得fight

方便大家換卡用

海海自由靈魂到好難理解到佢個腦回路
然後成員又好節目組都好，都好寵佢陪佢癲
佢搞怪好多時嘅實驗品都係赫
大部分時間搞怪完都係全身而退
所以話赫廿年黎都未被玩壞真係好勁

旭嘅笑聲就學大雲 癲就似特哥
奇埋同馬始洽信一搜加持
童赫都唔正常 扮奇怪女裝之冠嚟㗎

睇佢地9人上綜藝就發現希大好靜
因為其他人太恐怖
同埋ss6扮Elsa得希大係正常嘅女裝

小卡搵埋自己媽媽都知佢癲癲哋
佢只係有鏡頭恐懼症
燒允浩皮草 三瓶蓋水都係因佢而起

我見到都好驚訝，佢原來可以做高難度動作，嚴重被低估了

無啦啦海會打比赫叫佢出嚟，叫佢漂染個頭，但自己唔染，赫話成日都突然被叫出嚟但根本冇咩事

好想快啲收到啲碟呀

恃住大家寵佢就成日周圍搞事辣火頭

始終覺得童赫係為左綜藝效果先咁，平時係半個正常人 同成員一齊另計
尤其赫一係打賭輸一係寵李東海到無底線
我信圭圭講佢平時係平靜湖泊架

btw 希西卡世一

今日唔係上sketchbook嘅咩 點解仲未有

做緊啦

記得有段片係東海影自己叫醒強爸
強爸未醒到 東海就勁大力打強爸塊面
打到pakpak聲一定好痛
但強爸咁都冇還手

佢話覺得強爸係最好恰添呀

人地寵你梗係好恰啦

強爸都好似幾錫旭旭

今日寫生簿嘅live出咗喇

打頭陣係U + sorry sorry + devil
朴某又係devil玩random dance訓地下 得小利特理佢

然後有半首the melody
朴某 (無錯又係佢) 跟住吹口哨 聽到我以為自己幻聽

最後當然係主打歌house party
完全聽到兩個忙內係背景音 唱到最後一刻
邊個再話圭圭無part 佢成首歌唱晒呀

特哥真係好 幫手抹地
其他成員比唔到反應咁 笑死

佢仲要著白色西裝
次次都玩趴地 你見班友仔已經唔理佢

個medley啲transition幾正，特哥喺freestyle成日都做奇怪／高難度動作，完全係個大細路
圭同旭喺house party chorus把聲好出
特哥同雲係咪有份作The melody嘅詞？希望遲啲有機會聽到成首live

話說知唔知邊度仲有得代購專輯？ 諗緊好冇上gmarket買

買 1 set就上g媽買啦 運費優惠做到21號
ig好多都截咗 或者你再睇下sj代購個tag

我知特哥有份，同埋應該今隻碟sj都比較多人參與

海海話過今次唔作曲 想enjoy個過程多啲

睇season b 先知佢哋同rain好frd

睇完看見你的聲音
可以將唱得好嘅人淘汰晒 佢哋啲睇人眼光真係
由其係李東海

藝聲都有份作詞呀

李東海估錯曬係正常發揮

不嬲海都係錯曬
但上次佢地最後係同能力者合唱

15週年應該都幾大壓力，同班大細路一齊顛仲好

默默耕耘嘅大雲

再之前有次唱U都係錯
其實大雲同童童直覺好準
但係成班就晒李東海 黃色漢堡包

Twitter好多簽售片睇 好可愛

本身跟sjhkelf訂左碟
但因為驚抽唔到kjw ver所以諗住去信和入返隻
點知一隻要成280
搶錢呀

岩岩正想講，大雲每次都估中，但大隊都係選擇信海海

😨咁貴
係ig睇 一隻都係125

125咁平？ 係咪唔計運費？感覺少伏
跟sjhkelf都要140一隻
平時睇開嘅代購都係130～150左右

gmarket 扣扣埋埋啲coupon 13x左右
宜家見到咁平可能係簽售？

Ktownforu好似團購有平
不過想揀封等啲人到貨啦 應該會有人放嘅
我啲gmarket都今日到咗港 差唔多㗎喇

簽售啲片好正，希望有朝一日攞度佢地簽名

羨慕
我個啲仲未到warehouse

希望有人同我換啦
本身想跟個代購買 佢話買兩隻可揀一隻封
點知雲太多人揀所以冇得再揀雲封
搞到我即刻勁擔心搶唔到

玩game都係大雲準 (SJ RETURNS嘅欺騙遊戲，但無人信佢)
海係綜藝效果

因為海bb可愛佢絕唔到

到買既

赫9同厲9
見到又諗起洗腳

上咗咩節目?

大家想追多幾隻專就快啲買 平運去到聽日
chur chur 初動銷量

령구 女裝真係好靚
洗腳呢下，只能夠講佢真係好愛佢赫宰哥哥
果然好似始源講佢可以捐器官俾赫

其實成隊都係D&E既粉絲嚟
赫宰係隱形團寵 而家團欺應該變咗大雲

野鬆鬆係團逗成日好想佢地可以uncensored d 爆粗，會笑死

圭同旭chorus真係好勁 又跳又唱開全mic仲要咁穩

령구靚女到心動咗

最中意個陣時嘅女裝

Btw 海剪左頭髮好好睇

我要長髮海呀

記得投M countdown
大落後中

鍾意短髮海

已投！

短髮海 x2

雲喺IG story話會有upcoming solo嘅spoiler

今年15週年回歸，大雲會有solo專輯，d and e 都有10年專輯，SJ紀錄片會喺戲院上，雖然今年先入坑實在感覺到好幸福又充實，尤其9個都鐘意真係節目多到睇唔哂，仲睇緊 看見你的聲音，我最鐘意睇佢地之間嘅小互動，海成日會搭住馬馬個膊頭，大雲又會搭住馬馬膊頭，有次睇hidden track 海仲成半場都狂捉住馬仔隻手玩，最近comeback show旭旭仲幫赫洗腳仔，睇到呢啲互動勁窩心

音源音源音源
投票投票投票
youtube

已投

同樣係今年入坑 我都覺得好幸福
最近日日都有新嘢 有排catch up

今日inkigayo D&E 個intro好正

刷刷刷！投投投！

見度15年團仲有新人入坑真係好

咁啱回歸前入坑，份外期待佢地comeback, 一發不可收拾

多吃家我都唔放過

on my playlist
就嚟要整個清單

好多節目要追呀！！
最近壓力好大有得睇佢地就開心返晒

규phantom 今日初公完左啦！！
全干視都送左花去好有心！
雖然我地嘅腹黑圭話佢唔鍾意花
不過都好多謝佢同fanclub & JTBC送花黎

最......最後一張

同埋今日個cam man拍得幾好

赫海雙人舞又+1
好期待10周年出正規專輯！！
不過人歌個cam man今日有時唔知想拍近shot定全部人，feel到佢有d confused

係，有時想影全景，但又影唔晒所有member
有啲走位明明成員走出左鏡頭外，但cam man又神奇地影埋入鏡

澈走個陣仲要影到佢彎低腰

個下真係笑左，同有d位佢發現影唔哂所有人突然就變高炒 好多時近鏡一下發現影唔到佢地跳舞又想pan番遠，頭都暈
暫時都係頭個日打歌m countdown拍得最好嘅感覺

導師們

大家好，我想問Gmarket係未就算冇combine international shipping都會等晒所有貨到齊warehouse先送嚟香港？

係
如果等太耐都未到貨就搵客服啦

喺gmarket synnara pre-oreder
而家仲係preparing for shipment

g market app更新得好慢
用順豐app睇下

你幾時落單㗎 我加單嗰張都無郁過

噢我仲訂咗其他碟，咁咪要等埋佢出先送嚟不過由上星期三開始都仲係keep住shipped to warehouse

啲碟都仲未到Gmarket
上埋個運輸公司個網查都仲未更新

15/3

之前我買嘢連埋15周年photobook preorder買
等足個幾月

如果佢有耐都未出貨 你cancel其他嘢再訂過
多咗嘅運費會退返做smile cash可以遲啲用
不過點都會貴咗

我都係咁諗，如果等得太耐要cancel
係早前見有運費優惠先咁早訂，但又醒唔起可能會搞到遲出貨，個網又冇提我

我逐個逐個睇,發覺有啲本身不感興趣嘅節目有班大細路一齊上去又會有唔同嘅魅力

Super Junior《The Renaissance》一齊House Party相愛相殺討論區(32)

開定先 大家推得好快我追唔切post

等到2046啲album都未到

你喺邊度訂?
我都想快啲收到，雖然未諗到放邊

新人報到
本身都有追下希澈神童啲綜藝
但係一直都無入坑SJ

睇埋團綜先發現呢個團真係好正好搞笑
無知一問 有無咩綜藝係必睇
太多有啲無從入手

新人

舊歷史啲嘅團綜：Super Junior full house、人體探險隊、至親筆記、Super Junior的先見之明
近期嘅特別節目：Super TV 1 2 , SJ Returns 1 2 3 4
仲有上過好多次嘅Star King、強心臟、認哥、周偶、radio star 等等..
啊 同TVXQ去旅行都好笑

最舊既人體探險隊 13人時期但係好好笑
如果團綜嘅話
Super TV 同 SJ returns係必睇
SNL (18禁笑死)
全知干預視角 (由圭賢變到全體上節目)
weekly idol (由其係17年個兩集 同近期全體上去)
認識的哥哥 (17 19 20年3集都好睇)
仲有9輯既 hidden track同run wav. 都好睇

不過提醒你 睇SJ既綜藝小心聽到耳朵流血 佢哋真係嘈到拆天

同樣係新人
好舊嘅有人體探險隊(搞笑程度會令你忍受到未有高清嘅年代，講佢哋做有關人體嘅唔同測試)、至親筆記、先見之明(呢兩個我未睇，但其他巴絲都推介)
比較近期嘅有SJ Returns (4季) + Super TV (2季，第1季每集有唔同主題，第2季主要係請唔同男、女團同上去比賽，我私心大推第1季)
仲有一週偶像(2倍速同random dance必睇)同認識的哥哥(會知道好多小故事)，佢哋都上左去幾次

應該仲有其他，等其他ELF補充

講起旅行，佢哋係咪有幾個人拍過去歐洲玩嘅節目?好似喺youtube見過啲短片

講漏咗，仲有上年出嘅名畫的戰爭(War of Fame)，短短地幾集，同樣係會笑到肚痛

多謝安利
雖然有啲相逢恨晚嘅感覺

唯有安慰自己可以一次過睇15年嘅量

多謝安利
見佢地次次上節目都要互相傷害一番
懷疑係咪仇未報完所以一路續約
睇佢地互相嫌棄真係笑到肚痛

多謝安利
等我由舊睇到新先
可以感受佢地美貌嘅進化
順便感受下科技嘅進步

歡迎歡迎
我推介埋super junior t 嘅idol world

Idol world我覺得主要係睇宮s嘅惡搞版，係真心幾好笑下...
仲有自製劇都係
講多少少，先見之明係清談節目黎，主要係班佬訪問一堆大前輩
所以比較認真同冇咁搞笑
如果想試水溫嘅可以試下睇第四集，因為第四集嘅兩位嘉賓分別係7年間的愛嘅原唱劉英錫同圭嘅恩師朴善珠
都係圭相熟嘅人個氣氛會比較放鬆

唔算係綜藝 但係KISS THE YOUTUBE(特哥嘅YouTube live)都好正
有得睇空兒獨家專訪 整蛋糕 模仿秀 心靈雞湯

多謝安利
比利特個狼尾頭圈左粉
必睇必睇!!

仲有elf個人技

個人技個集笑到肚痛

旅行嘅有：
美好的一天，又名赫海我結特哥我獨，14年去左switzerland，有4集同少少幕後花絮，睇完真係會明點解外國人會覺得佢地係一對，eunhae is real （個時赫海就入伍，明顯有就分開嘅不安感然後中間有小情侶鬧交既視感同特哥岩岩退伍，係healing trip）

the friends in switzerland，特哥同靈九兩個旅行，懂事嘅旭有同特哥講覺得佢偏愛赫海（果然係偽忙內），不過呢個trip算彌補番靈九上年無得去嘅遺憾，因為原本美好的一天係有佢份去

analog trip 特童赫海同允浩昌珉去左印尼日惹，拎走哂佢地d smart phone devices扮time travel 到02年佢哋練習生時期嘅感覺

另外非旅行但都去左外國嘅私心推一個赫同其他團主舞拍嘅why not the dancer，同taemin 起光同nct jisung 去左LA學跳舞，約飯line有客串～赫d英文真係好好笑，同有d跳舞動作睇番會發現佢有用到個時學嘅sexy move 入面排舞老師有lia kim, brian friedman etc. [off topic] 以前睇so you think you can dance 好中意佢

重有以前出過boys in city嘅寫真 & dvd
有4個season, kuala lumpur, tokyo, hong kong (同時有過大海取景) & paris

之前破千萬話會岀嗰個special video係咪仲未公開？

應該未，唔見有

呢個post好有愛
睇完你嘅介紹之後
赫海狗決定狗衝左美好的一天先

海海影雜誌singles korea 嘅幕後花絮

J出血

本命魔咒
嗚

鍾意你最後個句

眼鏡海

歡迎係赫海坑底躺平
美好的一天入面有好幾個名場面同金句
雖然係船個度覺得有譯錯左

收到碟啦？
我終於見到SF tracking 飛緊黎香港

收到了
加單嘅未有消息

我都長期本命魔咒，發現我係雲點女孩手，赫好難中 好彩姐姐赫海同拖孩都愛
之前買番日版SS7 同 8都係中左雲點

啱啱睇到佢地喺火車度玩腳嗰度
已經忍唔住發出尖叫雞嘅叫聲

第二朝訓醒沖涼個度請搵一個無人嘅地方睇

我都有本命魔咒
我本命特，成日中金氏李氏

有comeback show behind film laaa💙

仲要已經有英文字幕

我本命海 想要奶奶小卡 都係中唔到
最激氣係其他8個小卡中晒想要

我買碟中金氏 周邊中李氏
永遠唔中本命

Passionate我中朴特呀 有海海可以換

Gmarket synnara同Applemusic 2間都有訂
一單shipped 一單Arrival at warehouse
我都係 啲碟同週邊已經塞到成房都係

同你一樣 synnara今日先到warehouse
有無巴絲打有經驗知道大概要幾多日先到香港?
第一次喺gmarket買嘢

呢排都應該多訂單，我個一個arrival at warehouse之後都等左兩三日(岩岩overlap左weekend) 先shipping soon ，今朝就shipped，見SF 係ICN 上左機，就算預凌晨到港清埋關都要一至兩個工作天先派

所以你預番五個工作天到啦我覺得

香港有呢到好
我人係外國，唔知等幾耐，尋日話到左ICN airport
all in晒13隻好期待

大金主，好有愛呀

絲打人在英國？
岩岩睇tracking 見今日可能派到佢極速清完關已經俾左快遞員

13隻碟都唔算貴，運費先肉赤

加拿大
我check航班已經到左，但gmarket 無update status

真
次次online shopping 最怕睇運費

唔該!!
咁我都安心d 好期待收到

1001!!

KyuwhY

999

COMEBACK SCHEDULE

13/3(SAT)
23:10 MBC 全知干預視覺-全員

14/3 (SUN)
21:20 MBN 多吃點再走-赫海源圭
23:05 SBS Achieve K-特童赫海源

16/3 (TUE) <D-DAY>
14:00 VLIVE SJR Channel 專輯製作紀錄
17:00 SMT&Store Music Show-官網/YouTube/Facebook
18:00音源 /MV
19:00 Mnet Comeback Show

17/3 (WED)
14:00 VLIVE SJR Channel 專輯製作紀錄

18/3(THU)
14:00 VLIVE SJR Channel 專輯製作紀錄
18:00 MNET MCD
20:00 KBS FM89.1 Volume Up-特藝赫海源旭圭 20:00 YouTube Season B Season-全員
22:00 YouTube 아빠 안 잔다爸爸沒睡-特童赫源旭

19/3(FRI)
14:00 VLIVE SJR Channel 專輯製作紀錄
17:00 KBS Music Bank
17:30 YouTube 할명수-童赫海旭
19:20 TVN 看你聲-特藝童赫海源旭
00:30 KBS 柳喜烈的寫生簿-全員

20/3(SAT)
15:40 MBC 音樂中心
19:40 TVN 驚人的星期六-童赫
23:10 MBC 全知干預視覺-全員

21/3(SUN)
15:50 SBS人氣歌謠

23/3(TUE)
12:00 MBC FM4U 91.9金申英正午的希望曲-特童源旭